匈國萬人集會捍衞學術自由

節錄

匈國萬人集會捍衞學術自由

■布達佩斯大學生發起遊行爭取「所有自由」。

匈牙利立法機構月前通過由親政府基金會接管布達佩斯戲劇與電影藝術大學（SZFE），觸發該校學生佔領校園示威。佔領前日進入第50日，學生領袖舉行集會，紀念1956年反抗蘇聯的匈牙利起義。

不滿電影大學被親政府接管

該校學生舉辦主題為「為了我們所有的自由」的燭光遊行和集會，估計有約一萬人參與。示威者批評總理奧爾班打壓學術自由，未經學生和教職員同意改革學校架構。在場示威者高呼「自由國家！自由大學！」

學生上月1日在學校管理層集體辭職以示抗議後開始佔領校園，學校不少員工罷工響應，指親奧爾班的管理層.................

新任董事會堅稱把大學私有化可提升教學水平和實現財政獨立。惟示威者對於政府本月初倍增明年學校預算不為所動，............................

法新社/美聯社

XGU是咪應該做下嘢